\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{tango}
\usepackage[ttscale=.875]{libertine}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage[top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1.2cm, right=1.2cm]{geometry}


% Des cases à cocher à la place des puces
\usepackage{MnSymbol}

\title{Communication NonViolente – Critères d’acceptance}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{tcolorbox}[colframe=DarkChameleon,boxrule=0.5pt,arc=4pt, left=6pt,right=6pt,top=6pt,bottom=6pt,boxsep=0pt]
           
En CNV nous focalisons notre attention sur quatre points.
  \begin{itemize}
    \item Nous observons ce qui se passe réellement dans une situation donnée : qu’est-ce qui dans les paroles ou les actes d’autrui, contribue ou non à mon bien être ?
    \item Puis, nous disons ce que nous ressentons en présence de ces faits : sommes-nous tristes, joyeux, inquiets, amusés, fâchés \ldots ?
    \item Nous précisons les besoins à l’origine de ces sentiments.
    \item Nous finissons avec la quatrième composante, à savoir une demande précise et concrète. 
  \end{itemize}
\end{tcolorbox}

\begin{multicols}{2}
  \renewcommand{\labelitemi}{$\largesquare$}
    \section*{L’expression de l’observation}
    \begin{itemize}
      \item Pas de jugement ("bon", "mauvais", "bien" etc.)
      \item Pas d’interprétation, de diagnostic ("elle est énervée", "elle crie" etc.)
      \item Pas de généralisation ("toujours", "jamais", "les femmes" etc.)
      \item Mesurable ("trop", "pas assez", "beaucoup", "peu" etc.)
      \item Pas de pronostic ("tu vas être malade" etc.)
    \end{itemize}

    \section*{L’expression du sentiment}
    \begin{itemize}
      \item Je parle de mon ressenti
      \item Pas de "J'ai le sentiment que / de ..." etc.
      \item Je parle de ce que je ressens (pas de ce que je ne ressens pas)
      \item Pas de sentiment impliquant l'autre ("agressé", "obligé", "trahi", "rejeté", "ridiculisé" etc.)
      \item Est-ce que j'ai une palette variée de sentiments ?*
    \end{itemize}
   
    \columnbreak

    \section*{L’expression du besoin}
    \begin{itemize}
      \item Éviter le besoin mélangé à une stratégie ("j'ai besoin que tu...")
      \item Est-ce que je suis arrivé à un besoin universel ?*
      \item Est-ce que j'ai une palette variée et précise de besoins ?*
    \end{itemize}

    \section*{L’expression de la demande}
    \begin{itemize}
      \item J'exprime ce que je souhaite (ce que je ne souhaite pas) 
      \item Ma demande est facilement vérifiable 
      \item Ma demande est précise et en lien avec l'observation
      \item Je suis prêt à ce qu'on dise "non" à ma demande
    \end{itemize}
\end{multicols}

* Questions se poser pour aprofondir sa pratique.

\vspace{5mm}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{includes/enthusiastic}
\end{center}

Ouvrages de référence : 
\begin{itemize}
  \item Marshall B. \textsc{Rosenberg}, \textit{Les mots sont des fenêtres (ou bien ce sont des murs)}, La Découverte, 2005. ISBN : 978-2707143815.
  \item Marshall B. \textsc{Rosenberg}, \textit{Conférence}, San Francisco, 2000 : \url{https://youtu.be/bIjRxdN-kL8}
\end{itemize}

\end{document}

